\chapter{Was sind Visualisierungs Applikationen (FK)}
Visualisierungs Applikationen sind eine Möglichkeit Daten als Grafiken widerzuspiegeln. Die Daten können auf vielfältige Art und weise zusammengestellt werden. Nicht jede Visualisierungs Applikation kann dieselben Datenquellen benutzen und verarbeiten. In Microsoft Word kann man zum Beispiel ausschließlich Microsoft Excel Tabellen für die Diagramme einfügen. In Spezialisierteren Applikationen können weitaus mehr Datenquellen verwendet werden wie Daten direkt aus einer Datenbank auslesen oder mit einer REST Schnittstelle von einem Server zu bekommen.
\section{Warum Visualisierungs tools}
Viele Unternehmen sammeln täglich riesige Mengen an Daten über ihre Kunden, Mitarbeiter, den Markt und viele andere Dinge, aber dieses Wissen ist einzeln betrachtet in bedeutungslosen Zahlen versteckt. Kombiniert man aber diese Daten könnten sie analysiert und visualisiert werden, um benutzerfreundliche und verständliche Diagramme zu erstellen, die helfen können, Marktveränderungen vorherzusagen oder den Gewinn durch intelligente Kostenreduzierung zu erhöhen. 
Dies könnte entweder von einem Betreiber genutzt werden, der ansprechende Diagramme für seine Präsentationen und Berichte verwendet, oder von Datenanalysten, die diese Diagramme studieren und nützliche Informationen ableiten, um Fragen zu beantworten wie "Warum steigt der Markt in Großbritannien, obwohl es den Brexit gibt, und wie können wir das, was in dieser Region funktioniert, in andere Regionen bringen?
